\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{INTRODUCAO A ALGEBRA LINEAR}$\quad$(113093)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Sistemas lineares e matrizes; Espaços vetoriais; Produto interno;  Transformações lineares; Autovalores e autovetores; Diagonalização de operadores; Aplicações.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Sistemas lineares e matrizes: operações elementares e forma escada; inversão de matrizes por operações elementares; determinantes e suas propriedades
\\
2. Espaços vetoriais: vetores no plano e no espaço; espaços euclidianos R\^2 e R\^3; produto escalar; projeções; produto vetorial; volume de paralelepípedos; retas e planos; espaços e subespaços vetoriais; combinação linear, dependência e independência linear; base de um espaço vetorial
\\
3. Produto interno: definição de produto interno; exemplos; norma, ângulo entre vetores; processo de ortogonalização de Gram-Schmidt	4. Transformações lineares: transformações lineares do plano no plano; aplicações lineares e matrizes; mudança de base
\\
5. Autovalores e autovetores: definição de autovalores e autovetores; polinômio caracteristico
\\
6. Diagonalização de operadores: base de autovetores; transformações ortogonais
\\
7. Aplicações
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
H. Anton	Brasil	10ª       Álgebra Linear com Aplicações	Bookman	2012
\\
Boldrini et al	Brasil	3a          Álgebra Linear	Harbra	1986
\\
P. Halmos	Brasil	Espaços Vetoriais de Dimensão Finita	LTC 	
\\

\\
Bibliografia Complementar :
\\
A. Steinbruch, P. Winterle	Brasil	Álgebra Linear	Pearson	
\\
A. Gonçalves \& M. L. Rita	Brasil	Introdução à Álgebra Linear	Blucher	
\\
S. Lang	Brasil	Álgebra Linear	Ciência Moderna	2003
\\
K. Hoffman , R. Kunze	Brasil	Álgebra Linear	LTC	
\\
T. S. Blyth e E. F. Robertson		2a       Basic linear algebra	Springer	2002
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}